# Brazilian Portuguese translation of Clock add-on.
# Copyright (C) 2020 NVDA Contributors.
# This file is distributed under the same license as the NVDA package.
# Ungjin Park <ungjin312@kakao.com>
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Clock add-on\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: nvda-translations@groups.io\n"
"POT-Creation-Date: 2020-01-03 03:15+1000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-07-12 14:08+0900\n"
"Last-Translator: Ungjin Park <ungjin312@kakao.com>\n"
"Language-Team: NVDA Korean Translation Team (NVDA 한국어 번역팀) "
"<ungjin312@kakao.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.2.2\n"
"X-Poedit-Basepath: .\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: .\n"

#. Translators: the label of a message box dialog.
msgid ""
"The date and time format you were using are not compatible with this version "
"of the Clock add-on, this will be fixed during installation. Click OK to "
"confirm these corrections"
msgstr ""
"이 Clock 추가기능 버전에서 사용하신 날짜 및 시간 형식을 지원하지 않습니다. 설"
"치 중에 수정되오니 OK 버튼을 눌러 수정하세요"

#. Translators: the title of a message box dialog.
msgid "Time and date format corrections"
msgstr "시간 및 날짜 형식 수정"

#, python-brace-format
msgid "{hours} hours, "
msgstr "{hours}시, "

#, python-brace-format
msgid "{minutes} minutes, "
msgstr "{minutes}분, "

#, python-brace-format
msgid "{seconds} seconds"
msgstr "{seconds}초"

msgid "0 seconds"
msgstr "0초"

#. Translators: Script category for Clock addon commands in input gestures dialog.
#. Translators: Summary for this add-on to be shown on installation and add-on information.
msgid "Clock"
msgstr "시계"

#. Translators: Item in the tools menu for the Clock Addon settings.
msgid "Clock se&ttings..."
msgstr "시계 설정(&T)..."

#. Translators: The tooltyp text for the clock settings submenu.
msgid "Clock and calendar setup"
msgstr "시계 및 달력 설정"

#. Translators: The name of the first item in the Clock settings submenu.
#. Translators: This is the label for the clock settings panel.
msgid "Clock setup"
msgstr "시계 설정"

#. Translators: The tooltyp text for the first item in the Clock add-on submenu.
msgid "Clock setup for times and dates"
msgstr "시간 및 날짜 설정"

#. Translators: The name of the second item in the Clock settings submenu.
msgid "Alarm settin&gs"
msgstr "알람 설정(&G)"

#. Translators: The tooltyp text for the second item in the Clock add-on submenu.
msgid "Allows you to schedule an alarm"
msgstr "알람 일정을 설정할 수 있습니다"

#, python-brace-format
msgid "Day {day}, week {week} of {year}, remaining days {remain}."
msgstr "{year}년의 {week}번째 주, {day}번째 날, 내년까지 {remain}일 남음."

#. Translators: Message presented in input help mode.
msgid ""
"Speaks current time. If pressed twice quickly, speaks current date. If "
"pressed thrice quickly, reports the current day, the week number, the "
"current year and the days remaining before the end of the year."
msgstr ""
"현재 시간을 알립니다. 빠르게 두 번 누르면 현재 날짜를 알립니다. 빠르게 세 번 "
"누르면, 지금 1년 중, 몇번째 주, 몇번째 날인지, 내년까지 며칠 남았는지 알립니"
"다."

#. Translators: Message presented in input help mode.
msgid ""
"Clock and calendar layer commands. After pressing this keystroke, press H "
"for additional help."
msgstr ""
"시계 및 달력 레이어 명령입니다. 이 단축키를 누른 다음, H키를 누르면 추가 도움"
"말을 들을 수 있습니다."

msgid "Reset. Running."
msgstr "초기화, 실행."

msgid "Running."
msgstr "실행."

#, python-brace-format
msgid "{0} stopped."
msgstr "{0} 정지됨."

#. Translators: Message presented in input help mode.
msgid "Starts, resets or stops the stopwatch."
msgstr "스탑워치를 시작, 초기화 또는 정지합니다."

#. Translators: Message presented in input help mode.
msgid "Speaks current stopwatch or count-down timer."
msgstr "현재 스탑워치 또는 카운트다운 타이머를 알립니다."

#, python-brace-format
msgid "Elapsed time {elapsed}, remaining time {remaining}."
msgstr "{elapsed} 경과, {remaining} 남음."

msgid "No alarm"
msgstr "알람이 없습니다"

#. Translators: Message presented in input help mode.
msgid "Gives the remaining and elapsed time before the next alarm."
msgstr "다음 알람의 경과 시간과 남은 시간을 알립니다."

msgid "Alarm cancelled"
msgstr "알람 취소됨"

#. Translators: Message presented in input help mode.
msgid "Cancel the next alarm."
msgstr "다음 알람을 취소합니다."

msgid ""
"The stopwatch is already reset to 0. Use the clock layer command followed by "
"s to start it."
msgstr ""
"스톱워치가 이미 초기화되었습니다. 시계 레이어 명령의 S키를 사용하여 시작하세"
"요."

msgid "Stopwatch reset."
msgstr "스톱워치가 초기화되었습니다."

#. Translators: Message presented in input help mode.
msgid "Resets stopwatch to 0 without restarting it."
msgstr "재시작하지 않고 스톱워치를 초기화합니다."

#. Translators: Message presented in input help mode.
msgid "Lists available commands in clock command layer."
msgstr "시계 레이어 명령 중 사용 가능한 명령을 나열합니다."

#. Translators: Message presented in input help mode.
msgid "Allows to check the next alarm. If pressed twice, cancels it."
msgstr ""
"다음 알람을 확인합니다. 빠르게 두 번 누르면 다음 알람을 취소할 수 있습니다."

msgid "No sound is launched."
msgstr "소리가 재생되지 않습니다."

msgid "Sound stopped"
msgstr "소리 정지됨"

#. Translators: Message presented in input help mode.
msgid "If an alarm is too long, allows to stop it."
msgstr "알람을 정지합니다."

#. Translators: Message presented in input help mode.
msgid "Display the clock settings dialog box."
msgstr "시계 설정 대화상자를 엽니다."

#. Translators: Message presented in input help mode.
msgid "Display the alarm settings dialog box."
msgstr "알람 설정 대화상자를 엽니다."

#. Translators: This is the label for a combo box in the Clock settings dialog.
msgid "&Time display format:"
msgstr "시간 표시 형식(&T):"

#. Translators: This is the label for a combo box in the Clock settings dialog.
msgid "&Date display format:"
msgstr "날짜 표시 형식(&D):"

#. Translators: This is a choice of the auto announce choices combo box.
msgid "off"
msgstr "끔"

#. Translators: This is a choice of the auto announce choices combo box.
msgid "every 10 minutes"
msgstr "10분마다"

#. Translators: This is a choice of the auto announce choices combo box.
msgid "every 15 minutes"
msgstr "15분마다"

#. Translators: This is a choice of the auto announce choices combo box.
msgid "every 30 minutes"
msgstr "30분마다"

#. Translators: This is a choice of the auto announce choices combo box.
msgid "every hour"
msgstr "매시간"

#. Transla	tors: This is the label for a combo box in the Clock settings dialog.
msgid "&interval:"
msgstr "알림 반복(&I)"

#. Translators: This is a choice of the time report choices combo box.
msgid "speech and sound"
msgstr "알림 말하기 및 알림음 재생"

#. Translators: This is a choice of the time report choices combo box.
msgid "speech only"
msgstr "알림 말하기"

#. Translators: This is a choice of the time report choices combo box.
msgid "sound only"
msgstr "알림음 재생"

#. Translators: This is the label for a combo box in the Clock settings dialog.
msgid "Time &announcement:"
msgstr "시간 알림(&A):"

#. Translators: This is the label for a combo box in the Clock settings dialog.
msgid "Clock chime &sound:"
msgstr "시계 알림음(&S):"

#. Translators: This is the label for a checkbox in the Clock settings dialog.
msgid "&Quiet hours"
msgstr "방해금지(&Q)"

#. Translators: This is the label for a checkbox in the Clock settings dialog.
msgid "Input in &24-hour format"
msgstr "24시간 형식으로 입력(&2)"

#. Translators: This is the label for an edit field in the Clock settings dialog.
msgid "Quiet hours start time:"
msgstr "방해금지 시작 시간:"

#. Translators: This is the label for an edit field in the Clock settings dialog.
msgid "Quiet hours end time:"
msgstr "방해금지 종료 시간:"

#. A message that appears to inform the user that he has entered a mistaken value for the quiet hours.
msgid ""
"The value you entered for your quiet hours is erroneous, for a 24-hour "
"format, the value must be HH:MM, for a 12-hour format, the value must be HH:"
"MM followed by the AM or PM suffix, please reread the documentation. So your "
"quiet hours have been deactivated for prevent any error in the configuration "
"file."
msgstr ""
"입력하신 값이 잘못되었습니다. 24시간 형식이라면 값은 반드시 HH-MM 형식이여야 "
"합니다. 12시간 형식이라면 값은 반드시 HH:MM 형식이여야만 AM/PM(오전/오후) 글"
"자가 따라 붙습니다."

#. Translators: The title of the dialog which appears when the user has chosen a mistaken value for his quiet hours.
msgid "Error"
msgstr "오류"

#. Translators: This is the label for the alarm settings panel.
msgid "Alarm setup"
msgstr "알람 설정"

#. Translators: This is an item of the alarm timer choices.
msgid "Hours"
msgstr "시"

#. Translators: This is an item of the alarm timer choices.
msgid "Minutes"
msgstr "분"

#. Translators: This is an item of the alarm timer choices.
msgid "Seconds"
msgstr "초"

#. Translators: This is the label for a combo box in the Alarm settings dialog.
msgid "Choose the type of timer &inputs before the alarm rings:"
msgstr "알람 시간 단위를 선택하세요(&I):"

#. Translators: This is the label for a combo box in the Alarm settings dialog.
msgid "A&larm sound:"
msgstr "알람음(&L):"

#. Translators: This is the label for a button in the Alarm settings dialog.
msgid "&Stop"
msgstr "정지(&S)"

#. Translators: This is the label for a button in the Alarm settings dialog.
msgid "&Pause"
msgstr "일시정지(&P)"

#. Translators: This is the label for an edit field in the Alarm settings dialog.
msgid "Alarm &time waiting:"
msgstr "알람 대기 시간(&T):"

#. Translators: The message displayed after a countdown for an alarm has been chosen.
#, python-brace-format
msgid "You've chosen an alarm to be triggered in {tm} {unit}"
msgstr "{tm} {unit}에 알람을 설정하셨습니다."

#. Translators: The title of the dialog which appears when the user has chosen to trigger an alarm.
msgid "Confirmation"
msgstr "확인"

#. Translators: A time formating.
#, python-brace-format
msgid "It's {hours} o'clock and {minutes} minutes"
msgstr "현재시간, {hours}시 {minutes}분입니다"

#. Translators: A time formating.
#, python-brace-format
msgid "It's {hours} o'clock, {minutes} minutes and {seconds} seconds"
msgstr "현재시간, {hours}시, {minutes}분 {seconds}초입니다"

#. Translators: A time formating.
#, python-brace-format
msgid "{hours} o'clock, {minutes} minutes"
msgstr "{hours}시, {minutes}분"

#. Translators: A time formating.
#, python-brace-format
msgid "{hours} o'clock, {minutes} minutes, {seconds} seconds"
msgstr "{hours}시, {minutes}분, {seconds}초"

#. Translators: A time formating.
#, python-brace-format
msgid "It's {minutes} past {hours}"
msgstr "현재시간, {hours}시 {minutes}분"

#. Translators: A time formating.
#, python-brace-format
msgid "{hours} h {minutes} min"
msgstr "{hours}시 {minutes}분"

#. Translators: A time formating.
#, python-brace-format
msgid "{hours} h, {minutes} min, {seconds} sec"
msgstr "{hours}시, {minutes}분, {seconds}초"

#. Translators: A time formating.
#, python-brace-format
msgid "It's {hours}:{minutes}"
msgstr "현재시간, {hours}:{minutes}"

#. Translators: A time formating.
#, python-brace-format
msgid "It's {hours}:{minutes}:{seconds}"
msgstr "현재시간 {hours}:{minutes}:{seconds}"

#. Translators: Long description to be shown for this add-on on add-on information from add-ons manager
msgid ""
"An advanced clock and calendar for NVDA.\n"
"NVDA+F12, get current time.\n"
"NVDA+F12 pressed twice quickly, get current date.\n"
"NVDA+F12 pressed thrice quickly, reports the current day, the week number, "
"the current year and the remaining days before the end of the year.\n"
"For other instructions, press Add-on help button in add-ons manager."
msgstr ""
"시계 및 달력(Clock and Calendar) NVDA 추가기능\n"
"NVDA+F12, 현재 시간을 알립니다.\n"
"NVDA+F12(빠르기 두 번), 현재 날짜를 알립니다.\n"
"NVDA+F12(빠르게 세 번), 현재 몇번째 주, 며칠째인지, 내년까지 남은 D-DAY를 알"
"립니다. \n"
"다른 도움이 필요하다면 '추가기능 관리'의 '도움말' 버튼으로 문서를 확인할 수 "
"있습니다."
